金錢的價值及交易心理 (1)

今次唔講股，但呢個係過來人比大家建議黎，越後生睇越好。

如果你家人無教你金錢係咩黎，你必須要自學金錢的性質。
真係唔敢相信全世界的學校都無教理財，連報稅都唔會cover，但明明呢樣野一個人出黎做一年野就要面對。
=========================================
首先請珍惜每一毫子

每一毫子都係時間同勞力換番黎，佢地有血有汗有靈魂，請尊重每一分錢，跌左一定要執番。

要好好管理同認識自己財務能力。唔好大約數字。
開個EXCEL，好好記齊自己有幾多recurring income (例如月入)同幾多fixed expenses (例如生活費，每月水電，同埋一年斬你一大刀的稅)。

- 全年支出除12就係每月實際支出。
- 全年收入減全年支出除12就係每月實際收入。
- 留6個月月實際支出係銀行，那怕你一星期只能儲$20，都要死迫自己儲一舊錢係銀行，絕對會救你一命。
- 剩餘的錢必須用黎投資。

=========================================
好多地方可以學投資理財

如果你家人無能力教你，你要主動結識愛財如命的朋友，主動討論財富增值的方法。

唔係9up邊隻股好叫投資理財，而係探討所有財富增值方法。

另外為左令討論有內容同建設性，你需要多D睇講錢銀的youtube，regis 唔同的免費課桯，去圖書館睇書，上網睇有質素的文章。

書方面，請必睇科斯托蘭尼 - 《一個投機者的告白》《金錢遊戲》《證券心理學》，可以令你明白金錢的價值，絕對可以令你人生層次提升，內容永不過時。

每個星期迫自己用最少10小時去睇呢啲資訊，其實一日都係一個鐘多少少，打少陣機就夠。只需要堅持一年，多汁保證你對金錢運用勁過99%同年既人。

Youtube 真係最好的學習場所，唔明就睇多兩條片或PM/ EMAIL 個youtuber，好多都會詳細回答你，炒美股時我email過好多唔同youtuber學新野。

我家人唔識投資理財，所以我要靠睇書，try and error 同死痴比自己有錢的人去學。但你要痴到有錢人，就要先提高自己知識到佢肯同你溝通的最低門檻，所以你要增值自己。人地講咩，你至少都要明佢講既野，只要有討論，對方就會越講越多。呢班人的投資手法，學到一招就夠你改變命運。

另我真係要多謝當年一班高登講期金股匯的朋友，係我啟蒙老師黎。

=========================================
股票係投資必修課

股票係門檻最低的投資。
學習多D唔同的financial product。學下打開本財務報表睇，同聽多D唔同人點解讀。

如果你有Charles Schwab，佢upload左好多個股報告，多D睇投行點寫隻股。再睇多D文章D人係點講去了解間公司。

最好係揾樣自己鐘意既產品，之後起曬成間公司底，包括公司點起家，佢老闆係咩料，財務情況，股票操作手法及記錄，成間公司運作模式，全方位說服到自己就重鎚出擊。

唔需要留守港股美股，重之咩地方有錢揾就開戶去炒。
或者揾個好基金，BRK，Vanguard，Fidelity咁多年都係屈機係有佢的原因，投資呢D基金最基本都要睇佢基金說明書。

長線黎講Stock only goes up係真理。

我一真寫緊新手要睇的文，其中建倉篇(1)有講買賣態度，一定要睇。
多汁學堂 – 建倉篇(1)

多汁學堂 – 建倉篇(2)

多汁學堂 – 建倉篇(2.1)

=========================================
要學期權期貨期指

1) 學下做cover call，為自己增加股價上升外的收入。
詳情請睇我之前寫的cover call文章:

2) 學下咩係Long Call，Long Put。
如果你好重倉某股票，用1%倉值開張leap put保護自己，呢個保險好平，但突然大跌市絕對絕對可以救你一命。

3) 永遠都唔naked short call，同唔做無原因的naked short put，唔好比自己有輸無限的機會。0不是底黎，20年4月20日油價已經証實左資產可以隊到負數。

=========================================
永遠唔好輕易信別人講既野

電視同報紙係最便宜的宣傳思想手法，永遠唔好信。
1) 佢會扭曲件事原意。
2) 佢大幅延遲資訊。
3) 比愚民睇的。因為愚民懶，懶到死，扔咩比佢就聽，之後重要扮識。

作為投資者，多少少研究精神，所有你不能證實同核對既料都要抱懷疑態度處理，包括你朋友同父母講既野都要去查證先信。
包括多汁講既野，你都要自己再分析，有咩錯，有咩啱，有咩適合自己。

=========================================
如果你股市賺左錢 一定要cash out

去買其他資產，呢個睇你個人修行。
房地產，農地，倉庫，名錶，酒，藝術品，古名車，獨特地點的地權/建築物etc...

有能力時，唔好保留所有錢係股市。
人心脆弱，我有個極守紀律的朋友有一晚炒TSLA末日option 輸左8%，佢唔甘心，一晚來回炒末日option 8次，成個倉一晚最後無左78%，果道接近HKD6球。
所以一定要守紀律，有太多錢就提走佢。

========================================
最後:

知識就是力量。
只有知識跟你一世。
有知識，就少疑惑，就會有信心，就會去實踐，就會成功。
========================================

多汁Channel 日日更新即市資訊:

真係學到野

個市好難回到19-20年咁易炒。
大家心態上必須盡早調整。

寫得好，已追縱用戶

識左d識理財既人十幾年 而家先覺醒

你發咗達未

thx 大佬

me 都追縱用戶

Lesson 1: compound interest !

每個月儲蓄30%人工，用來投資，講就易，做果陣，少d 定力都唔掂。

你就用勞力換錢，人地就開機係咁印錢

支持！睇到你d舊post又諗起...

你係乾物?

有幾難
尤其是上年 想洗錢都難

應該唔係你所講嘅人

呢D野講定力架姐

ka少...

You know me?
You 係

係廟區行過兩轉咁

講得幾好 不過通常呢啲post係連登都冇人理

x2, btw 已join channel!

Lm學嘢

毒撚表示其實唔難一個月儲50%up都得

利申: around 20k

幾好，支持

點解

漏咗poor dad rich dad依本書

所以發達既人唔多

lm

股市賺左錢 一定要cash out

呢點我都有少少保留， cash out 左放在其他地方？都係左手交右手啫？除非美國玩完，如果唔係，一定放晒入美股。

我每月人工5成拎嚟投資都係咁
做唔做到根本睇你定力

睇好入市位後，用40% 中的70%一野轟落去，一動也不動。

2) 睇中入市位買入之前，請必須要有期望值同止蝕位 ; 過左期望值就設定止賺 ; 買入時同時輸入止蝕價。如無概念，就設定5%止蝕。

3) 沒有SH - 大熊市必要清好倉，連“40%”都要清。

[size=4]咁究竟係有部分一動不動 定係始終全部都係要動[size=4]

真係唔敢相信全世界的學校都無教理財，連報稅都唔會cover，但明明呢樣野一個人出黎做一年野就要面對。
社會要既係奴隸
無錢先可以KEEP住做野

大熊市全部都走

睇唔到你個fd有幾守紀律

大把勁人都會跳一次制

佢當時受左咩刺激？

幾多歲輸6球

strong post

31
米就係輸唔服氣

佢一年搵幾錢，原本好快可以財自，而家重新黎過

有時候搵幾多有啲人都唔會覺得夠

佢一年老底都係球幾
但唔好再信財自一詞啦

當你有錢買唔同資產, 就會慢慢開始揾人管理，根本唔會有財自
買隻2手玻璃纖維游艇都2百幾

如果老底球幾都唔算太傷既

財自係比個option 自己唔翻工，未財自冇呢個option